﻿Thiên tai làm 91.900 người thiệt mạng trong năm 2005

Chiến lược quốc tế về giảm thiên tai quốc tế (ISDR) cho biết trong năm 2005 có tổng cộng 360 vụ thiên tai, tăng 55 vụ so với năm 2004. Tuy nhiên số người thiệt mạng lại giảm xuống rất nhiều (từ 244.500 người vào năm 2004 còn 91.900 người trong năm 2005). 
Trong năm 2005, 2 vụ thiên tai làm thiệt hại nhiều nhất cả về người và của là cơn bão Katrina ở Mỹ và vụ động đất ở Pakistan. Tổng số người phải hứng chịu thiên tai trong năm 2005 là 157 triệu người (tăng 7 triệu người so với năm 2004). Trong khi đó tổng thiệt hại vật chất trong năm 2005 là 159 tỷ USD (so với 92,9 tỷ USD vào năm 2004). 
Những con số đưa ra trên đây là do ISDR thống kê từ tất cả những vụ thiên tai (có hơn 10 người chết và 100 người bị ảnh hưởng) trên toàn thế giới.

Đ.K.L (Theo AFP)
